有無人儲夠左首期都唔買樓？

有無人儲左大約100萬，但又唔買樓？
唔買既用黎做咩？

利申29歲 有100萬cash 租緊樓

唔買
買

100萬夠比首期？

400萬左右既樓做埋mortgage insurance 應該夠？

好似要比稅

而家入市係接火棒啦

CHING GOOGLE下先啦

100 萬 is nothing

so buy nothing

去左hkmc website check完，當400萬樓做2成首期，計埋其他野應該啱啱夠？月供約17000供30年
當然係講緊首置啦

借80% 唔洗首置

100萬夠買乜呀
豆潤咁細 2百幾呎
儲多d先買啦

屯門550呎既樓

2 百幾呎都要 350 萬以上啦

月供12000

2百幾呎真係狗都嫌細

月供17000 係點計出黎

萬二鬆D

Sor 用錯左500萬樓黎計

有筆cash 又無供樓的壓力生活可以過得幾爽

400萬樓下可以做9按
但壓測先係重點

我係你就即買 樓價真係無野阻到

200 萬父幹cash
耐何份工得17.5k 自己一個過唔到

問老豆咪得囉

同老婆之前輸左六十萬，宜家手揸200萬 cash，未入市想睇埋 trump trump 上任先

可能會買新樓

叫老豆畀多一個 0 你囉

唔係好多啫

呢個post好多鳩up
$100萬 首置九按$400 萬樓下比埋厘印仲有幾十萬剩啦，唔夠？

壓測個人入息咪$37000
唔夠咪同條女聯名，或叫佢擔保你囉

冇實戰過一味鳩up

我知道樓主係指比首期
Btw夠錢又有穩定收入點解唔買？
租房啲錢一去冇回頭唔抵

買黎把撚咩 2047都俾人收哂啦 移民好過

我諗租樓最麻煩係應付d三姑六婆（尤其係做地產aa果d)，日撚日問你做乜唔買樓，租樓比人賺等等

屌如果層樓跌番幾十萬，我夠租幾年，更何況其實首期筆錢可以買其他野黎增值

不過預左睇錯市比人笑

邊個同你講
想害你等你上唔到車

樓主你去計過數未，唔洗比佣，稅，律師費？就算勉強買到，你打算唔裝修直接住/租出去？

好多人其實個情況夠上車，但比啲唔熟既人亂講買唔起樓架喇結果就錯失晒機會

儲夠左發現龍門已經搬咗

我都差唔多冇做野十幾年
想買多間收租都唔批

100萬叫首期

樓上話四百萬係無錯買到，但係四百萬買到d乜野質素先得架

似樣少少四百零尺都要500萬up, 得100萬真係買條撚

揸住一球，兩公婆扣埋mpf ard 60k, 租樓

好多人仲9up首期要比三成
佢地冇認真諗過置業問題咪人云亦云

驚摸頂，驚加息，驚失業，要保證萬無一失嘅人永遠買唔到，一係要求高而能力低，總之租吓一年等吓一年最後真係買唔起

3,4年前儲左一球,
諗住遲d同女友結婚用
之後散鬼左
依家滾大左幾倍都冇乜心機買樓
一條友慢慢用算

肯住屯元天咪有間兩房

老豆留左間鋪比我，都值五百五左右，自己就得百零萬資產。兩公婆月入未到七萬，我都未諗買樓。

先利申，我其實乜都唔識

間鋪租左比人我每月收番萬四蚊，我自己就每個月就租人樓，租金一萬八千五，每個月都要自己貼四千五（其實唔止，因為鋪既差管地都係我出）

講真，我如果要買樓，我唔會買住得比而家差既樓，而家租果度如果要買既話都差唔多七球，我賣鋪加自己錢都係得六百五，計埋買樓其他開支、裝修，分分鐘要補多百幾萬。雖然以我兩公婆來講供百幾萬樓唔叫難，但而家我每月用四千五已經有既生活質素，何解我要賣鋪又清自己袋又要供多幾年樓去買一層自己而家已經「住到」既樓？

怕且係我唔想為左買樓去降低生活質素姐

邊個叫你full pay買樓，梗係趁低息借盡黎買，按左間鋪拎多三百個，買間八百個既自住又得，用二百個當首期買間400個既租出去又得

就算有錢，Full pay買野我都覺得唔算係明智。
不過以我性格，要拎錢出來買樓收租做吸血鬼咁仆街我又唔會，要我平租比人又唔會。要投資的話，我寧願將舊錢放落去買中電都唔想放係租金回報上面。
就算息口平，我都要比息口人。做其他投資。就算買匯豐，好好醜醜係我收佢息，唔係我比人賺息。當然，，用兩者類比唔太恰當。
更何況，按出去買其他物業，變相令我有一個長時期既負債，即係令我要工作既時間拉長左。
實不相瞞，我行年三十，我本身就打算做多十至十五年，兩公婆每月大概儲到四萬五左右，每年人工都有一定增幅，每年都儲到五十幾萬，去到我四十五歲唔計退休金都有八球（我忽略哂其他經濟因素啦，純簡易計）。
拎住咁既資產，夠食唔洗做亦唔洗為住諗咁多，所以我更無動力買樓

樓上on 9 既咩

月入高 ， 又有父幹 ， 都喺度on 9 9 扮驚。 收啦 。

仲有講漏 你依d 唔係叫儲夠首期唔買呀

你係想贏到盡 先唔買住咋

哇 好撚慘

三十歲 六百五十萬資產仲要迷罔

好撚好笑

係 我都有朋友講過我想贏到盡
你對於我既情況有咩意見比到我
我唔覺得我有咩咁慘

認真，我投胎投得好
屋企有番兩個錢唔洗為生活憂，用自己生活分享番自己，唔買樓既睇法就要比你屌？

老豆比多600萬搞掂